https://medium.com/@astatsuya/reactの環境構築-create-react-appを使わずにreactアプリを作る-2c0228b31589  
https://qiita.com/riversun/items/29d5264480dd06c7b9fb  
https://qiita.com/soarflat/items/28bf799f7e0335b68186  

本体
```
yarn add dyo
yarn add https://github.com/TongChia/dyo-router
```

webpack
```
yarn add -D webpack webpack-cli webpack-dev-server
```
- webpack: webpack本体
- webpack-cli: Comand line Interfaceの略。これに送られたparameterが、設定ファイル(通常webpack.config.js)と一致するparameterにマッピングしてくれる。
- webpack-dev-server: 開発用サーバー

babel
```
yarn add -D babel-loader @babel/core @babel/preset-env @babel/preset-react
```
- babel-loader: ローダー。ローダーとはwebpackの前処理で使用するもののこと。JSだけでなく様々な静的ファイルがバンドル出来る。これがWebpackの変換を助ける。
- @babel/core: babelのコアファイル？例えばES6で書かれたコードをES5に変換してくれる。
- @babel/preset-env: 細かい管理をしなくても最新のJavaScriptを使えるようにしてくれるpreset
- @babel/preset-react: react用のpluginのパッケージ

core-js
```
yarn add -D core-js@3
```
https://aloerina01.github.io/blog/2019-06-21-1


TypeScript
```
yarn add -D typescript ts-loader @types/react
```
- typescript: TypeScript本体
- ts-loader: TypeScriptをコンパイルするやつ
-　@types/react .tsxファイルのJSXを解釈できるようにするやつ

webpack.config.js
```
// reactの環境構築-create-react-appを使わずにreactアプリを作る
// https://medium.com/@astatsuya/reactの環境構築-create-react-appを使わずにreactアプリを作る-2c0228b31589

// 新人にドヤ顔で説明できるか、今風フロントエンド開発ハンズオン(Git/Node.js/ES6/webpack4/Babel7)
// https://qiita.com/riversun/items/29d5264480dd06c7b9fb

// webpack 4 入門
// https://qiita.com/soarflat/items/28bf799f7e0335b68186

// output.pathに絶対パスを指定する必要があるため、pathモジュールを読み込んでおく
const path = require("path");

module.exports = {
  // モード値を production に設定すると最適化された状態で、
  // development に設定するとソースマップ有効でJSファイルが出力される
  mode: "development",
  // 開発用サーバー
  devServer: {
    open: true, // webpack-dev-server起動時(npm startなどで）に自動的にブラウザを起動する。
    openPage: "index.html", // 自動的にブラウザを起動するときに開くページ
    // htmlファイルや画像、CSSなどのコンテンツのルートディレクトリ
    // 作業ディレクトリ以下publicというディレクトリがコンテンツのルートディレクトリ
    contentBase: path.join(__dirname, "public"),
    // 設定した contentBase 以下にあるファイルに変更があった場合に自動的にブラウザをリロードする機能
    watchContentBase: true,
    host: "0.0.0.0",
    port: 3000,
  },

  // メインとなるJavaScriptファイル（エントリーポイント）複数のjsファイルをimportしているファイル
  // 複数になっても良いように連想配列で指定する
  entry: { index: "./src/index.jsx" },
  // デフォルトでは/main.jsが出力される
  // バンドルの出力先を指定
  output: {
    // dist/js/ に出力する
    path: path.join(__dirname, "dist/js"),
    // ブラウザからバンドルにアクセスする際のjsのパス
    // /js/index.js が出力される
    publicPath: "/js/",
    // [name]の中に、上のエントリーで書いたkey名が入るようになる
    filename: '[name].js',
    // ライブラリモードが有効になり、バンドル main.js にあるexportされたクラスや関数にアクセスできるようになる。
    // umd/amd  https://webpack.js.org/configuration/output/
    libraryTarget: 'umd'
  },

  module: {
    rules: [
      {
        // 拡張子 .js もしくは .jsx の場合
        test: /\.jsx$/,
        use: [
          {
            // Babel を利用する
            loader: 'babel-loader',
            // Babel のオプションを指定する
            options: {
              presets: [
                [
                  // プリセットを指定することで、ES2020 を ES5 に変換
                  // polyfill(ポリフィル=ブラウザが新しい機能に対応していない場合、
                  // それを補う為に古いブラウザでも動作する代替コードをあてがうこと)に関する設定
                  "@babel/preset-env",
                  {
                    // 自動的に必要なポリフィルをインポートしてくれる機能で、
                    // さらに各ファイルでポリフィルが必要な場合でもバンドルしたときには
                    // ポリフィルの読み込みが１回で済むように工夫してくれる
                    useBuiltIns: "entry", // デフォルトはfalse, usage/entry
                    // 市場シェアが0.25％を超えるブラウザーで実行可能な最低限のコード出力
                    targets: "> 0.25%, not dead",
                    // Babel7.4.0からは @babel/polyfill が非推奨になり、代わりにcore-jsのバージョンを指定して直接読み込む方法が提案されています。
                    corejs: 3,
                  }
                ]
              ],
              // JSXを使えるようにする
              plugins: [
                [
                  "@babel/transform-react-jsx",
                  {
                    pragma: "h",
                    pragmaFrag: "Fragment",
                  },
                ],
              ],
            },
          }
        ]
      },
      {
        // 拡張子 .ts もしくは .tsx の場合
        test: /\.tsx?$/,
        // TypeScript をコンパイルする
        use: "ts-loader"
      }
    ]
  },
  // import 文で .ts や .tsx ファイルを解決する
  resolve: {
    extensions: [".ts", ".tsx", ".js", ".jsx"],
  },
  // ソースマップの出力を有効
  devtool: 'inline-source-map'
};
```

tsconfig.json
```
{
  "compilerOptions": {
    "sourceMap": true,
    "target": "es5",
    "module": "es2015",
    "jsx": "react",
    "jsxFactory": "h",
    "moduleResolution": "node",
    "lib": [
      "es2020",
      "dom"
    ]
  }
}
```
- `"sourceMap": true,`: ソースマップを出力
- `"target": "es5",`: TSはECMAScript 5に変換
- `"module": "es2015",`: TSのモジュールはES Modulesとして出力
- `"jsx": "react",`: JSXの書式を有効に設定
- `"jsxFactory": "h",`: JSXを変換させる

package.json
```
"scripts": {
  "serve": "webpack-dev-server",
  "ssr": "./node_modules/.bin/babel-node src/index.js",
  "dev": "webpack --config webpack.config.js --mode development",
  "build": "webpack --config webpack.config.js --mode production"
},
```
